{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_086889",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0034002",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "십신사(十信寺)"
    },
    "text": "光州広域市北区にあった高麗電気、第11代文宗当時、創建したお寺。この寺は高麗文宗(ムンジョン)時代に創建したが、創建者は未詳だ。その後、1437年(世宗19)にボムジャビ(梵字碑)を建設し、朝鮮中宗の時まで存立し後、文禄・慶長の役で焼失したものと推定されている。この寺の遺物としては1986年光州広域市有形文化財に指定されたシプシンサ誌の払い込み上と1986年光州広域市有形文化財に指定されたシプシンサジソクビがある。石仏は、高さ4.5m、周囲2mの入賞として頭から台座に至るまで一つの石で彫刻した特異な様式を見せている。弥勒菩薩像ともひとつ手に如意宝珠を聞いて、頭が丞相(僧像)のものとみなすジジャンボサルサンと見るのが理にかなっている。また、花崗岩でできた石碑は幅1.1m、長さ2.7mの亀趺の上に、高さ4m、幅95センチ、厚さ50センチのビシンがあり、笠は一部破損した。雨の上部には''大佛頂尊勝陀羅尼經(デブルチョンジョンスン陀羅尼経)''と刻まれていて、その下の梵字(梵字)は摩耗した。この雨は黄海道海州(ヘジュ)と平安北道龍川にあるボムジャビとともに数少ないダラニビとして資料的価値が高い。この雨は1978年2月の補修工事のときに''チョンミョニョン''という銘文が発見され、1437年(世宗19)に建てられたものと推定される。シプシンサなる旧光州農業高等学校の席だが、1977年光州農業高等学校が移転することによってこの雨を1990年に光州広域市立民俗博物館に移した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "この寺は、第11代文宗当時に創建されました。"
        },
        {
            "question": "この寺の創建者は誰ですか？",
            "answer": "この寺の創建者は未詳です。"
        },
        {
            "question": "ボムジャビは何年に建設されましたか？",
            "answer": "ボムジャビは1437年（世宗19）に建設されました。"
        },
        {
            "question": "シプシンサ誌の払い込み上とはどのようなものですか？",
            "answer": "シプシンサ誌の払い込み上は1986年光州広域市有形文化財に指定されている遺物で、具体的な内容については不明です。"
        },
        {
            "question": "シプシンサジソクビは何年に指定されましたか？",
            "answer": "シプシンサジソクビは1986年光州広域市有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "シプシンサジソクビとは何ですか？",
            "answer": "シプシンサジソクビはこの寺の遺物の一つであり、具体的な内容については不明です。"
        },
        {
            "question": "シプシンサジソクビはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "シプシンサジソクビは高さ4.5m、周囲2mの入賞として頭から台座に至るまで一つの石で彫刻した特異な様式を見せています。"
        },
        {
            "question": "シプシンサジソクビにはどのような像が彫られていますか？",
            "answer": "シプシンサジソクビには弥勒菩薩像ともひとつ手に如意宝珠を聞いて、頭が丞相（僧像）のものとみなすジジャンボサルサンと見るのが理にかなっています。"
        },
        {
            "question": "雨の上部には何が刻まれていますか？",
            "answer": "雨の上部には''大佛頂尊勝陀羅尼經（デブルチョンジョンスン陀羅尼経）''と刻まれていて、その下の梵字（梵字）は摩耗した状態です。"
        },
        {
            "question": "シプシンサなる旧光州農業高等学校の席はどこに移動されましたか？",
            "answer": "シプシンサなる旧光州農業高等学校の席は、1977年光州農業高等学校が移転したことによって、1990年に光州広域市立民俗博物館に移されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 485
    }
}